緬甸示威者揚言將攻擊中國在緬氣油管道，怒喊中企滾出緬甸

路透社報導，曾獲中國讚為「互利合作」象徵的中緬油氣管道，成了緬甸民眾怒火攻擊的目標之一，他們認為北京當局一直在支持2月1日政變奪權的緬甸軍政府。

反中情緒高漲在緬甸商界與中國引發疑慮，不僅因為近年在緬甸的中資暴增，也因為中國「一帶一路」基礎建設計畫對這個戰略鄰國挹注數以十億計美元資金。

緬甸瓦城（Mandalay）有10多名抗議群眾高呼「中國企業，滾！滾！」社群媒體上還有更多威脅性留言。中緬油氣管道從印度洋貫穿緬甸至中國，瓦城是中繼站之一。

中緬天然氣管道在2013年開通，從緬甸離岸天然氣田運輸天然氣，當年緬甸軍方正展開民主改革。

價值15億美元、長約770公里的中緬原油管道也在2017年啟用，將主要產自中東的原油輸送到中國，當時緬甸執政者正是民選領導人翁山蘇姬政府，如今翁山蘇姬在軍方政變下遭到逮捕。

這條輸油管是中國國有企業「中國石油天然氣股份有限公司」在雲南省昆明市煉油廠的唯一原油來源。不具名的中國石油官員表示輸油管運作沒有問題。

我覺得唔夠

排支唯一出路

春袋

炸佢老母臭西支那狗！

排華！

大家仲唔快啲學支那啲5毛小粉蛆咁 火上加油

想炸左佢？

一早就要啦！

排華行動，光明革命！